\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xecolour} % for RTL coloured texts that spans more than a line
\usepackage{fullpage}
\usepackage{colortbl}
\setmainfont[Scale=1,Script=Arabic,Mapping=farsidigits]{XB Kayhan}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[RTLdocument]{bidi}
\begin{document}
این یک آزمایش است.

\bigskip
\fcolorbox{red}{yellow}{\begin{minipage}{0.8\textwidth}
این یک متن است که من آن را داخل یک جعبهٔ زردرنگ قرار می‌دهم. این یک متن است که من آن را داخل یک جعبهٔ زردرنگ قرار می‌دهم
\end{minipage}}

این {\color{red} رنگ قرمز} است و این هم \textcolor{blue}{رنگ آبی} است همانطور که می‌بینید.

\bigskip
من اسم خودم {\color{red}  وفا خلیقی} را با رنگ قرمز می‌نویسم.

\bigskip
من اسم خودم \textcolor{blue}{وفا خلیقی} را با رنگ آبی می‌نویسم.

\bigskip
\colorbox{yellow}{\begin{minipage}{0.8\textwidth}
این یک متن است که من آن را داخل یک جعبهٔ زردرنگ قرار می‌دهم. این یک متن است که من آن را داخل یک جعبهٔ زردرنگ قرار می‌دهم
\end{minipage}}

\bigskip
این یک پاراگراف با \blue{رنگ آبی اول است و همینطور و همینطور ما می‌توانیم از رنگاهی مختلف استفاده کنیم} و حالا
\red{این روزها حجم اخبار و مطالب مرتبط با ایران و مسایل مربوط به آن بسیار زیاد شده وابزارهایی مانند گوگل ریدر برای مرور لیست بلند بالایی از سایتها و وبلاگ های به روز شده ، بیشتر مورد استفاده قرار میگیرد.} و حالا هم
\darkred{یکی از مشکلاتی که در استفاده از گوگل ریدر داشتم، نامناسب بودن فونت فارسی آن بود. اگر چه عمده وبلاگها و سایتها از فونت تاهوما (مانند فونتی که این مطالب با آن نوشته شده است) استفاده می کنند اما تعدادی از وبلاگها از فونتهای دیگری که بعضی وقتها خیلی ریز هم هستند }استفاده می کنند که خواندن آن در گوگل ریدر بسیار دشوار است. متاسفانه در گوگل ریدر بخشی برای تغییر فونت وجود ندارد و نمیتوان نوع فونت یا اندازه مطالب آن را تغییر داد. بعد از کمی جستجو بر روی اینترنت راه حل جالبی را پیدا کردم که با کمی تغییر برای مطالب فارسی هم قابل استفاده است.
اگر از فایرفاکس برای مرور مطالب جدید در گوگل ریدر استفاده می کنید، این راه حل را باری حل این مشکل به شما پیشنهاد میکنم

\bigskip
حالا نوبت جعبه‌های رنگی است یعنی مثلاً \colorbox{red}{{\color{white}سلام}} و \fcolorbox{yellow}{red}{{\color{white}این یک متن داخل جعبه رنگی است که کمی طولانی است}}

\end{document}
